---
author: simosx
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
date: 2010-02-28 23:14:18
guid: http://gnome.gr/?p=377
id: 377
permalink: /2010/02/28/%ce%be%ce%b5%ce%ba%ce%af%ce%bd%ce%b7%cf%83%ce%b5-%ce%b7-%ce%bc%ce%b5%cf%84%ce%ac%cf%86%cf%81%ce%b1%cf%83%ce%b7-%ce%b3%ce%b9%ce%b1-%cf%84%ce%bf-gnome-2-30/
tags:
  - fedora
  - gnome
  - lts
  - ubuntu
  - διανομή
  - μετάφραση
title: Ξεκίνησε η μετάφραση για το GNOME 2.30
url: /2010/02/28/%ce%be%ce%b5%ce%ba%ce%af%ce%bd%ce%b7%cf%83%ce%b5-%ce%b7-%ce%bc%ce%b5%cf%84%ce%ac%cf%86%cf%81%ce%b1%cf%83%ce%b7-%ce%b3%ce%b9%ce%b1-%cf%84%ce%bf-gnome-2-30/
---

Το <a href="http://live.gnome.org/TwoPointTwentynine" target="_blank">GNOME 2.29 (→2.30) έχει μπει σε φάση string freeze από τις 22 Φεβ</a>. Τι σημαίνει αυτό; Ότι για να γίνουν αλλαγές στα μηνύματα των εφαρμογών, πρέπει οι προγραμματιστές να πάρουν έγκριση από την ομάδα μεταφράσεων του GNOME. Αυτό γίνεται ώστε να αλλάζει μόνο ότι είναι απολύτως απαραίτητο και να μπορούν οι μεταφραστές να ξεκινήσουν την μετάφραση χωρίς να αλλάζουν τα μηνύματα των εφαρμογών κάθε μέρα.

Οπότε αν θέλετε να μεταφράσετε μια εφαρμογή του GNOME, τώρα είναι η κατάλληλη στιγμή να ξεκινήσετε. Η προθεσμία υποβολής των μεταφράσεων είναι <a href="http://live.gnome.org/TwoPointTwentynine" target="_blank">μέχρι 29 Μαρτίου</a> όπου και θα κυκλοφορήσει η τελική έκδοση του GNOME 2.30.

Αυτή είναι η έκδοση που θα περιληφθεί στο Ubuntu 10.04 και πολλές άλλες διανομές. Η έκδοση αυτή είναι ιδιαίτερα σημαντική για το Ubuntu γιατί θα υποστηρίζεται για μεγαλύτερο διάστημα από ότι συνήθως (έκδοση LTS). Ακόμα, η διανομή Fedora διαθέτει ως προεπιλογή το GNOME οπότε κάθε μετάφραση που θα γίνει εδώ θα επωφελήσει εξίσου τις δύο πιο δημοφιλείς διανομές Linux.

Μερικά από τα σημαντικά πακέτα που επιθυμούμε να μεταφραστούν είναι

  1. gnome-disk-utility, εμφανίζει πληροφορίες για τους δίσκους σας και αναφέρει πιθανά προβλήματα μέσω της τεχνολογίας S.M.A.R.T.
  2. empathy, το πακέτο που αντικαθιστά το pidgin για τις συνομιλίες σας μέσω κειμένου, φωνής και βίντεο (ακόμα επιτρέπει και διαμοίραση της επιφάνειας εργασίας).
  3. evolution, το γνωστό πρόγραμμα ηλεκτρονικής αλληλογραφίας
  4. brasero, εφαρμογή για εγγραφή οπτικών δίσκων
  5. gvfs, ενοποιημένη υπηρεσία για πρόσβαση στις πηγές δεδομένων όπως δίσκοι, διαμοιραζόμενοι δίσκοι μέσω δικτύου, κτλ. Έχει κοινά μηνύματα που βλέπουμε όλοι όπως msgid «Blank CD-ROM Disc» msgstr «Κενός δίσκος CD-ROM»

Τα διαθέσιμα πακέτα για μετάφραση εμφανίζονται στις σελίδες <a href="http://l10n.gnome.org/languages/el/gnome-2-30/ui/" target="_blank">http://l10n.gnome.org/languages/el/gnome-2-30/ui/</a> (για τα μηνύματα στο

γραφικό περιβάλλον) και <a href="http://l10n.gnome.org/languages/el/gnome-2-30/doc/" target="_blank">http://l10n.gnome.org/languages/el/gnome-2-30/doc/</a> (για την τεκμηρίωση).

Οδηγίες για συμμετοχή στο <a href="../" target="_blank">http://gnome.gr</a> και πιο συγκεκριμένα στο
  
wiki του στο <a href="http://wiki.gnome.gr/" target="_blank">http://wiki.gnome.gr</a> . Ερωτήσεις στην λίστα ταχυδρομείου
  
στο <a href="http://lists.gnome.gr/listinfo.cgi/team-gnome.gr" target="_blank">http://lists.gnome.gr/listinfo.cgi/team-gnome.gr</a> και στο κανάλι
  
IRC #gnome-el στο δίκτυο Freenode.